<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>HeluvsJ</title>
    <description></description>
    <link>https://heluvsj.github.io/disciples/</link>
    <atom:link href="https://heluvsj.github.io/disciples/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Fri, 22 Mar 2019 16:49:54 +0900</pubDate>
    <lastBuildDate>Fri, 22 Mar 2019 16:49:54 +0900</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.8.5</generator>
    
      <item>
        <title>배움의 즐거움</title>
        <description>&lt;h4 id=&quot;배움의-즐거움&quot;&gt;배움의 즐거움&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;최근에야 비로소 배움의 즐거움에 대해 깨닫고 있다. 무엇을 알고 싶다는 욕구, 그리고 그것이 채워졌을 때의 기쁨과 희열을 맛보며 하루하루를 감사히 살고 있다. 사실 30대가 된 지금까지 무엇을 알고 싶다는 욕구를 이렇게까지 가진 적이 있었나 싶을 정도로 배움과 탐구, 고찰, 그리고 자신에게로의 적용까지 여러 부분에 걸친 나의 열정이 뜨거워짐을 느낀다. 이전에는 꼭 무언가를 탐구하거나 깨닫거나 지식을 쌓지 않아도 그런대로 살아졌고, 그렇게 흘러가듯이 매일을 보냈다. 말그대로 살아진 것. 지금 생각해보면 자신의 삶을 주도적으로 산 것이 아닌 수동적으로 살아져 온 삶이었던 듯 싶다. 물론 잘못된 삶을 살았다고 하는 것은 절대 아니다. 그러한 삶 가운데에서도 깨닫는 것이 있었고 많은 경험을 했으며 하나님의 예정하심 가운데 내가 여기에 있다고 생각하기 때문이다. 그리고 지금까지의 삶을 후회하지 않는다. 미쁘신 그분께서 나를 인도하시고 여기까지 이끄신 것에 무한 감사할 뿐이다.&lt;br /&gt;
모든 것에는 때가 있고 그 때를 놓치지 않는 것이 중요하다고 생각한다. 나를 위해 준비하신 때를 놓치지 않고 붙잡고 싶다. 지금은 그저 성령께서 내 마음에 알고 싶게 하시는 것들, 깨닫게 하시는 것들을 내 안에 잘 쌓고 싶다.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;배움의-목적&quot;&gt;배움의 목적&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;누군가 나의 삶의 목적이 무엇이냐고 묻는다면 주저없이 &lt;strong&gt;하나님을 영화롭게 하는 삶 그리고 영원히 그를 즐거워하는 삶을 사는 것&lt;/strong&gt;이라고 말할 것이다. 당연한 말이지만, 이것이 내 삶 가운데 이루어지기 위해서는 무엇보다 하나님을 잘 알아야한다. 그런 의미에서 나의 삶의 목적과 지금 내가 배우고자 하는 것들의 목적은 맞닿아있다.&lt;br /&gt;
자신이 잘 알지 못하는 것을 삶의 목적으로 둘 수는 없다. 가령 영어 시험 100점을 목표로 세워놓고 영어를 전혀 공부하지 않는다면 영어 시험에 대한 목표는 의미가 없다. 영어를 제쳐 놓고 수학공부를 머리가 터지도록 한다고 해도 목표와는 멀어질 뿐이다. 영어 시험 100점의 목표를 이루기 위해서는 영어를 공부하고 영어를 잘 알아야한다. 다른 예로, 어느 회사에서 고객의 만족도를 높이기 위한 목표를 세우고 공들여 회의를 하고 아이디어를 내고 전력을 다해 노력한다고 해도, 결과적으로 고객의 니즈를 알지 못하면 그 목표는 절대 이룰 수 없다. 목표를 위해 해왔던 모든 것은 헛된 수고가 될 수 밖에 없다. 이처럼 사람의 것들도 그러한데 하나님에 대한 것들은 말할 필요도 없다. 나의 목적이 하나님을 향해 있다고 하더라도 하나님을 제대로 알지 못한 채 그의 도를 좇지 못한다면 그 목적에서 벗어날 수 밖에 없다.&lt;br /&gt;
나는 나의 삶의 목적을 위해 하나님을 알고, 또한 내가 믿고 있는 것이 무엇인지를 더욱 구체화할 것이다.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;그래서&quot;&gt;그래서..&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;하나님을 아는 것은 성경을 통해 이루어져야만 한다. 그것을 전제로 한 공부를 하고 싶은데, 먼저 웨스트민스터 소요리문답을 공부하며 기본적인 교리를 이해하고 내가 믿는 것들을 체계화할 것이다. 그 후 칼뱅의 기독교 강해를 공부해 볼 예정이다.
궁극적으로는 성경을 통해 하나님이 말씀하시는 모든 것들을 더 깊이 이해하고 싶은데, 전체적으로 성경을 읽으면서 특히 계시록을 공부하고 싶다.&lt;br /&gt;
이것만 해도 꽤 시간이 걸리지 않을까. 그 다음은, 성령의 인도하심대로… =)&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 08 Mar 2019 23:34:00 +0900</pubDate>
        <link>https://heluvsj.github.io/disciples/enjoying-learning/</link>
        <guid isPermaLink="true">https://heluvsj.github.io/disciples/enjoying-learning/</guid>
        
        
        <category>일기</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
